【中端人口被趕】突指違規逼3日內拆遷 北京千業主怒圍鎮政府：寫定遺囑拼了

不僅驅趕「低端人口」，連「中端人口」也遭逼遷！據自由亞洲電台報道，北京市昌平區崔村鎮香堂村上千名業主，上周五（18日）圍堵鎮政府，要求解釋他們合法購買的房屋為何會被政府以「違章建設」論處，並逼他們於3天內遷離。據業主委員會透露，此次拆遷由北京市委書記蔡奇負責；而蔡奇被指是2017年北京暴力驅趕數十萬「低端人口」的幕後黑手。

昌平區崔村鎮香堂文化新村的業主，不滿鎮政府將他們購買的房屋和四合院列為違章建設，責令近期搬遷，並拒絕作出相應補償。上周五，上千名業主到村民中心廣場集會及鎮政府抗議，當局出動警察在場戒備。從業主拍攝的影片可見，大批抗議者在崔村鎮政府門口高喊「保衞香堂」、「抗議強拆」。

片中，一名男子大聲質問在場的鎮委書記韓軍：「20年前的1999年，村、鄉、區三級政府，還包括國土局，蓋了章的協議。今天你們鄉一級政府說推翻就推翻，給大家3天時間，要大家自行拆遷。你們白紙黑字寫的，讓我們露宿街頭！」他續指，當局舉出很多法規，但都是在業主買屋後才推出：「全部都是我們已經買了房，住了房，你們國土局蓋章以後的事。今天你們（政府）後法管前事，沒這個道理。」

一名不願公開姓名的業主稱，該村有近3,800住戶，其中包括三層建築及四合院，住有上萬人，而大部份業主是城裏人。該業主還指，如果房屋被強拆，每戶經濟損失達500萬元人民幣（下同；約553萬港元），合共損失將高達數十億元。村民董女士則說，業主均持有購買房屋證明：「根本就不是違建，是國家認可的，我們的紅本都是昌平區政府發的，不是村和鎮政府發的。」她還怒斥：「大家都要跟他們拼了，寫了遺囑，立了生死書。家就這麽沒了，沒有任何賠償，沒有任何安置。」

有業主出示了一份中共昌平區崔村鎮委員會擴大會議紀要顯示，2003年8月11日上午8時30分召開了買房會議，由時任鎮黨委書記金東彪主持，議題是香堂村舊村改造的有關政策意見。會議提到，為促進崔村鎮區域經濟發展，加快小康城鎮建設步伐，改善整體環境。將可利用舊村改造的空地建住房，售予榮譽村民，香堂村按售房價格5%向鎮政府交納基礎建設設施費，管理手續費等。

崔村鎮政府翌日（19日）發出通告，指該村10個區建築面積達3萬多平方米，經北京市規劃和自然資源委員會認定，未依法取得鄉村建設規劃許可證進行建設，違反了《北京市城鄉規劃條例》第29條的規定，屬於違章建設。自由亞洲電台記者22日致電崔村鎮政府辦公室了解情況，但接聽的官員聲稱不了解情況，拒絕回應，讓記者詢問村委會。

據業主委員會透露，此次拆遷由北京市市委書記蔡奇親自掛帥，昌平只是試點，當局要趕在明年1月1日之前完成土地儲備，以便重新拍賣土地。還有村民指，政府打算把這片土地收回後，重新出讓給開發商建商品房。不僅是崔村鎮，周邊多個鎮都在以相同方式收回業主的所謂小產權房，同樣遇到業主反抗。

此次集體抗議事件引起當局關注，為免事態擴大，公安自本周一起，刪除微信及網上任何不利於政府的相關言論，多位被指帶頭的業主遭到警告。業主宋建偉表示，他的電話受到監聽，「所以我不能隨便說話」。

當地房地產中介范先生向《蘋果》記者解釋，香堂那邊的產權都是「小產權房」，即沒有法律效力、任何官方承認的產權。「小產權房」亦是農村和城市郊區的歷史產物，惟政府屢禁不止。「（小產權房）沒有合法購買這一說，錢都讓底層官員賺走了。現在好像都抓起來了。」范先生認為，國家三令五申不讓小產權交易，還是有這麽多人買，現在北京政府應該開始着急。

消息傳回香港，不少港人看見群情洶湧的場面，不禁諷刺「有冇人玩微博hastag返：拎返晒大陸果啲人鬧過啲乜做template 有向左走向右走排玩」、「你班中國廢青廢中廢老暴徒曱甴，支持公安嚴正執法」、「北京一小拙滋事分子分裂祖國」、「如果是外國，早就對你們開槍了」。又有人指，「北京鬥地主，支爆近了」。

2017年11月18日，北京市大興區聚福緣公寓發生火災，導致19人死亡的慘劇。中共總書記習近平的親信、北京市委書記蔡奇，將之視為政治契機，藉「消除安全隱患」拆卸違規建築，實為執行習近平的「疏散非首都功能」。他在沒有任何過渡措施和安置方案的前提下，在全市展開為期40天的地毯式清理，超過10萬名住在京郊的外來「低端人口」被暴力驅離家園，在-4℃下流離失所。當局為了掩飾惡行，連拍攝驅趕實況的藝術家華湧亦被捕。蔡手段之狠，激起全國民憤。但當局沒有停止行動，據官方今年6月公佈的數字，去年底北京全市人口為2,154萬，比2017年底減少16.5萬人，這是北京人口連續2年出現負增長。

共產國家無私有產權係正常喎

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！

提大家今日有咩活動 10 · 23
-----------------------------------------------------------------
19:30 英國領事館國旗人鏈
- 英國領事館外 [以旗相認]

共產主義好，共產黨萬歲

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

正啊，中國模式go go go

2047嘅香港

中國護旗手們，家沒了，但你們還有黨

北京廢佬搞京獨？

這樣都不能，仲話自己愛國

咩支那有私有財產
1949年打土豪分田地後
毛魔整個土地公有制出嚟
首先所有土地都係國家
其次支那八旗子孫睇下有冇錢
唔夠錢充公你d財產有咩問題
社會主義鐵拳制裁

支持公安
嚴正執法

一直唔明依家香港人重咁高價去搶樓，而買嘅只係廿幾年嘅居住權，到2047時蝗國/香港政府冇錢時，必向業主開刀

啲大陸仔好信政府嫁
我識班大陸仔都係官二代
佢哋唔信政府咁仆街
覺得自己屋企 公正廉明
我問佢 你老豆人工一萬, 你點樣嚟英國讀master
佢就 erm 又係喎 唔知啲錢邊到嚟 本地人就係會無啦啦有錢

班暴徒咪搞亂北京啦屌

立乜鬼遺囑
共產黨幫你接收晒啦

輸出革命
輸出革命
輸出革命

成班收左美國佬錢搞事

沒事兒沒事兒
你還有黨啊！

唔係嘅，你應該咁諗，買咗，3年內唔冧樓市而又升，你咪可以細屋換大屋，又賺一筆而移民
但冧市嘅話，你準備燒炭啦
不過，總有人話：自住，怕條撚
Sorr9y，2047係無呢個機會，係直接收地/樓，3日後唔走就準備「再教育營」啦